Ich versichere, dass ich diese Arbeit selbstständig verfasst und keine anderen als
die angegebenen Hilfsmittel benutzt habe. Die den benutzten Hilfsmitteln wörtlich
oder inhaltlich entnommenen Stellen habe ich unter Quellenangaben kenntlich
gemacht. Die Arbeit hat in gleicher oder ähnlicher Form noch keiner anderen Prüfungsbehörde vorgelegen.

\vspace{3cm}
\begin{center}
	\begin{tabular*}{0.9\textwidth}%
		{@{\extracolsep{\fill}}ll}
		{\city{}, den \filingdate} & {(Unterschrift)}
	\end{tabular*}
\end{center}
